---
layout: layout
title: 「linux」docker笔记-nginx反向代理配置和多个web应用
date: 2018-11-11 06:48:13
keywords: 
  - docker
  - nginx反向代理
  - nginx代理配置
  - nginx负载
categery: 
  - linux
tags:
  - docker
  - nginx
---
![nginx反向代理配置和多个web应用布署
](/images/docker和nginx反向代理.png)
<!--more-->

#### 1 需求说明
   &emsp;`docker`改变了应用堆栈的概念，使用每一个复杂的应用不再是一个耦合性强的架构，而是一堆零散的容器，每个容器只提供单一一服务，然后集成为一个功能强大的应用。由于容器的应用,大大简化了应用开发布署迁移的难度。
   &emsp;在布署`web`应用时，每一个容器最好不要存放多个`web`应用。而应该分散为多个容器来存放。而当有多个`web`应用容器时，这些容器都要从宿主主接收`80`端口的访问请求，而当启用一个容器占用了一个端口时，其它的`web`容器是使用不了`80`这个端口的，这种情况将导致只能有一个容器能被正常访问。而本文将介绍另一种方法。借助`nginx`的请求反向代理功能来实现多个`web`应用个容器都能通过`80`端口来访问的情况。

#### 2 准备工作
* 主机上已经安装好`docker`和`nginx`;
* 基本的`docker`常识和基本的`nginx`配置常识
注：注意：本次演示是使用`centos 7` ，`nginx`是`yum`安装默认路径,如果是编译安装的,请根据自己情况来操作。`centos7 yum`安装请参考[《nginx笔记-入手准备》](/2018/11/09/【linux】nginx笔记-入手准备/)
* 准备一个域名，如果没有就自己定一个，然后本地`hosts`解析;

#### 3 思路
  &emsp;`nginx`监听`80`端口所有的请求，然后根据请求的域名来决定要哪个请求反向到哪个容器的端口。从而实现了多个容器的访问。

#### 4 方案流程
-  域名解析域名解析2个域名;
-  创建2个站点应用目录(下方简称:应用1和应用2);
-  新建3份`nginx`配置文件，一份是宿主的`nginx`的反向代理配置(下文简称：代理配置);2份是用于分别挂载到2个`docker`容器中(下文简称:应用1配置和应用2配置);
-  运行2个容器并将对应的应用文件和对应配置文件挂载进去。然后测试;

#### 5 好，开干！
#####  5.1 本地测试域名
``` bash 
#/etc/hosts
app1.com    127.0.0.1 #应用1域名
app2.com    127.0.0.1 #应用2域名
```
##### 5.2 创建2个站点应用目录
  &emsp;新建2个目录用于存放应用的源数据。目录树如下。
![nginx反向代理](/images/20181115/20181115112537.png)

j### 6 总结和讨论
